# Task 8 #

This source for Educational Only

### Задание ###

4.1. Модифицировать и отладить в соответствии с вариантом и выбранным средством коммуникации программу из лабораторной работы №6, реализующую порожденный процесс. При необходимости модифицировать ее в отдельную программу-сервер.

4.2. Модифицировать и отладить в соответствии с вариантом и выбранным средством коммуникации программу из лабораторной работы №6, реализующую родительский процесс. При необходимости модифицировать ее в отдельную программу-клиент.

### Вариант ###

9. Контрольная сумма. Для нескольких файлов (разного размера) требуется вычислить контрольную сумму (сумму кодов всех символов файла). Обработка каждого файла выполняется в отдельном процессе.

### Методические указания ###

3.1. Для обмена данными между процессами использовать исключительно очереди сообщений System V.

3.2. Для ознакомления с функциями работы с каналами и очередями сообщений используйте инструкции man msgget, man msgsnd, man msgrcv, man msgctl.

3.3. Для отладки рекомендуется использовать отладчик gdb, информацию котором можно получить инструкцией man gdb.

3.4. Для отладки и запуска программ, протоколирования их результатов и сохранения на локальном компьютере см. методические указания к лабораторной работе №6.

### Author ###

Erdeni Tsyrendashiev
